古生物学家们通过一条地下河流爬了一个小时才到达那里。 在深洞中狩猎恐龙的挑战|John Pickrell | 2020年5月19日|学生科学新闻 
 仅仅是进入就很困难，在很多情况下，消防员不得不爬上去，然后从窗户把自己放低。 《布朗克斯区的奇异恩典:北轨列车失事救援内幕》|迈克尔·戴利| 2013年12月2日|每日野兽 
 我们四肢着地，沿着一根40英尺高的倒下的木头往上爬。 像穴居人一样锻炼:A.J.雅各布斯获得原始 2012年4月10日，每日野兽 
 我们一会儿得趟过沙土平原，一会儿又得从崎岖不平的小路上爬过岩石。 一个女人的环球旅行|艾达·菲佛 
 更让他们吃惊的是，他们看到许多人从花车下面爬出来。 我们海军英雄的故事千奇百怪 
 爬上那辆车到旁边的大车上是一件很容易的事。 寒武纪的故事。 p . Gasquoine 
 他拿起一根沉重的手杖，开始从马车里爬下来。 该死的乔治·艾伦·英格兰 
 最后，两人慢慢地爬到一个高地上，那里竖起了一根长长的钢管。 《暴雪之家》|道格拉斯·莫森